譚德塞否認台曾警告「人傳人」 台公開電郵反擊：WHO失職！

對於世衞（World Health Organisation, WHO）總幹事譚德塞否認台灣曾警告武漢肺炎可能人傳人，台灣指揮中心今日公開台灣於去年12月31日通知世衞的電郵全文，台灣衞福部長陳時中表示，台灣當時已提醒世衞，武漢發生的非典型（atypical）肺炎患者需要隔離治療，但世衞回覆台灣沒有明確講明是「人傳人」，那是「內行人講外行話」，任何醫生都明白甚麼情況需要隔離治療。他呼籲世衞坦誠以對，積極處理，不要轉移焦點、一錯再錯。

陳時中在記者會上不僅以英文唸完台方發給世衞的電郵全文，更火大反擊，「這是內行人說外行話」、「WHO這不是失職，什麼是失職」。陳時中表示當時大陸表示，出現7例非典型肺炎但不是SARS，他直言，這個說法「很奇怪」， 「任何公衞醫師（醫生）都明白甚麼狀況該隔離治療，我們很清楚當地衞生當局已有7個CASE在隔離治療中」。

（譯文）今日有新消息指出，中國武漢至少有7宗非典型肺炎病例發生，當地衞生官員已向媒體報告，並稱這些病例並非SARS，不過這些病例仍正在檢驗當中，患者也已進行隔離治療。我方誠摯請求若貴組織（世衞）有相關訊息，請分享給我方。先謝謝你對這件事的關注。

全文:

譚德塞要柒到幾時

躝返非洲啦

以佢嘅智商想同台灣鬥

who之後屌七台灣話無俾証據，好似係

WHO遭指控在中國去年底發生疫情後，置之不理台灣提出病毒能人傳人的警告，但WHO否認，宣稱台灣發的電郵未提人傳人；莊人祥昨天說，「WHO斷章取義」，台灣雖未明說「會人傳人」，但強調非典型肺炎特性且病患都隔離治療，已強烈暗示人傳人可能。

莊人祥上午接受中央社記者訪問表示，衛生福利部疾病管制署去年12月31日透過社群媒體得知武漢發生至少7例非典型肺炎病例，基於SARS（嚴重急性呼吸道症候群）經驗，台灣相當警覺，但疫情尚不明朗，在沒明確證據下，無法直言「有人傳人」。

他說，疾管署去信詢問WHO、中國都未獲進一步疫情資訊，決定立即啟動武漢直航班機登機檢疫措施，每天記者會說明疫情，即使中國一再強調「不會人傳人」，但台灣一直以「會人傳人」前提防疫。

莊人祥表示，今年1月中旬，台灣派2專家前往武漢實地了解疫情狀況，當時香港、澳門專家團隊也在場，武漢當局對疫情幾乎都採「一問一答」方式說明，總算首度鬆口稱早已出現人傳人及群聚感染事件。（編輯：李明宗）

屎味塞得

黎料了

好明顯係歧視

條撚樣仲可以點樣賴

支那仲話台灣防得好係佢功勞 真係聽支那講而家台灣人死哂啦

但係佢而家玩捉字蝨 台灣又真係冇講明人傳人

莊人祥昨天說，「WHO斷章取義」，台灣雖未明說「會人傳人」，但強調非典型肺炎特性且病患都隔離治療，已強烈暗示人傳人可能。

台灣反擊功力唔夠支那好 咩叫已強烈暗示人傳人可能 咁講反而令人覺得佢好似跌落地想拿番咋沙咁

點解依家要台灣通報先?
第一你又唔侵人玩
第二又唔係台灣爆發

我唔知，我睇唔到，我唔理

On99

美國呢鋪咁都唔搞個新既 真係冇咩好時機再搞
冇野比who今次奶共奶得咁差

洗唔洗咩都寫明呀

睇下同為外交部
大陸啲口吻就不停提四字真言，乜撚外國勢力、反中亂港、屌，叫佢比證據就話大家都明架啦，唔洗講，即係空口說白話，含血噴人。
你睇台灣，有證有據提出來反駁架。學下野啦，大陸

Twitter 再戰

而家唔係爭點解要台灣通報先 佢同你玩字眼 扔開自己責任同 扔開台灣一早有通報既光環

問題係力架話根據資料做出既決定 冇幫支那
台灣話我好早講左俾你聽會[人傳人]
力架反擊 你邊有講?
台灣再反擊 拿 我冇講明 但我強烈暗示左啦

扔開哂力架同台灣身份 當佢就咁2個人嘈交 你覺得邊個理據大D
而家佢咁講 簡直俾個坑自己踩咁 即刻覺得台灣理虧左

人哋唔係成員國, 好心提吓你, 你就當人哋有義務
最大問題係你cho班人唔識分析呀?唔識同台灣進一步交流?

人哋叫你小心過馬路, 你俾車撞到, 就話人哋冇話會有車撞你

係 今次都唔反共 支那應該摸到佢條底線分分鐘係俾人打先反

但係我覺得佢地都要加4字真言
因為好多傻人要聽4字真言先明

譚酸菜唔識字

台灣唔係who成員無責任通知who
相反支那最大責任 但隻咸濕菜比支那收買左

等同港共成日提咩依法管治，乜原來可以有非法管治。乜字都要寫哂出黎唔係唔識睇咁

1. 要講明係人傳人，台灣要有實質個案同study 去prove.
2.台灣唔係成員國，封函件極其量係一封意見書，意見書要人地prove埋就好似投訴間餐廳而人去教埋個廚點煮，有些少唔岩身份.
3. 世衞一年攞咁柒多funding, 唔係佢去調查去做研究，咁啲錢拎來做乜柒呢？
4. 譚奶共還奶共，無理由唔知疫情嚴重性，但一月仲叫全世界唔洗驚喎！但三月頭知岀事就講到大撚鍋，責任不在於佢誤判/隱瞞係咩？
5.要屌都未屌到台灣啦，香港澳門一早有個案做乜又唔報case 去世衞呢？

呢隻係真正的死黑鬼 話我歧視都咁講

講明病人要隔離就明顯因為會人傳人啦 , 唔通為左病人瞓得好啲咩

屌你老母 返非洲食屎啦

佢決定柒到底，盡地一煲

台灣咁難得可以上國際新聞， 當然唔會輕易放過條鹹濕菜啦

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

黑鬼收得支那錢，就要繼續幫支那！
台灣佬都唔用中文電郵，唔計

屌柒唔柒啲

人地本地無個案，中國又唔透明，點會講肯定人傳人？到時講左又話人恐慌又盛

講左7單要隔離治療，自己參詳啦柒頭

支持繼續玩膠幫特朗普連任
古有珍珠港 今有中國病毒

咁WHO 有冇跟進 問是唔是人傳人 ？

譚狗

你歧視我蠢！

奶共suck，我教你啦
咦，我無收到你個Email喎，係咪Server問題呀？
咁就得架喇

普通人可能俾佢spin到
全世界既專家應該睇得出咩事啦

以當時情況黎講台灣一定係assume WHO比自己知道更多, 所以先至問"喂大佬, 我聞到燶味, 又見到火光, 隔離屋就話要查下先知係咪火足, 但你知咩事既單聲喎", 就算講唔上"警告", 其實都係質問你WHO有野好快d講, 成件事既本質唔應該係畀條仆街帶住黎遊花園, 去討論台灣係警告定係質問, 而係條仆街同小學雞打龍通隱瞞全世界

你都on9
who成班專家唔通唔知點解要隔離治療?
我話好急想去廁所
你都知我一係小便一係大便啦
洗唔洗拎埋條jerjer出黎話比你知我有幾急啊
而家就係屌who失職
已經有好明顯既證據顯示人傳人機率相當大
你話比一般人知唔明就話姐
who班專家全部慢半拍仲有得賴?

譚德塞：no rmb no talk

陳時中：世衛勿轉移焦點一錯再錯

陳時中表示，他們當時的電郵要求提供更多有關疫情的訊息，也確實沒有明確講出「疫症會人傳人」，但在未有確實證據之前就斷定說法直接明示，就是誤導。陳時中說，有在電郵當中表達警示的意思，並且反問「作為世衛會員國的中國，當時有沒有就疫情跟世衛說明？如果這不是隱瞞，那甚麼才不算是隱瞞？」陳時中呼籲，世衛應該坦誠應對事件，不要轉移焦點，一錯再錯。

唔知你點列式嚟做乜 都話明人哋而家同你捉字蝨囉
諗下點包裝得好啲 去幫台灣仲好啦
1，咁有冇講明人傳人？ 冇呀嘛 台灣的確係當初講 話提左力架會人傳人 而家縮左話強烈暗示

2，你講到要有實質個案就得 咁你封信果陣冇講 你而家出封信出嚟又再變強烈暗示

咁台灣而家夠唔係成員國啦 咁佢之前又出黎講提左人傳人？ 你唔覺得你講既野有矛盾咩？

3，力架拎錢去屌幼女都唔關呢次討論事 拉到鬼死咁遠 都係包裝台灣強示暗示呢件事

4，力架咪用咗佢一貫嘅詭辯技巧 話係跟資料 唔關我事架 所以台灣先出嚟話我一早提咗你去叉爆力架咋麻 而家俾佢反cap話台灣冇講明 你要台灣話關我撚事 呢個你責任 咁你咪中招囉
台灣冇左早提醒光環 力架俾人屌又可以話我跟資料 你知唔知2邊嘈緊咩架？
佢有誤判同隱瞞你同我知冇用架 班蠢過隻豬既鬼佬知先有用

5，冇屌過台灣囉 我係講佢要學下支那 點解可以將件事包裝得好啲
支那可以將歪理扭曲到變正確 台灣講事實都講到好似理虧咁

Btw 其實唔應該叫條奶共塞落台
佢可以成日出黎9up都無事，證明個機構入面都腐爛左8 9成，應該係成個WHO廢撚左佢
再加上郁9成個機構，一定有啲無辜既職員睇唔過眼爆料
所以唔應該再淨係屌奶共塞，係要成個WHO收皮

陳時中今天下午在記者會中強調，當時台灣如果明示是「人傳人」，「才叫誤導訊息」。信中清楚說明當地媒體、衛生當局清楚說有7個案例隔離治療，比較貼切來說，WHO是「內行人說外行話，隔離治療不是警訊，那什麼情況才是警訊」。不是會員國的台灣都告訴WHO了，那身為會員國的中國有沒有跟WHO講。

屌阿譚生真係唔撚識
WHO同譚生塊面腫過豬頭

其實50/50
唔使執到寶咁

傻仔嘈交咩屌你
兩個有智商嘅人交流，舉一反三都正常啦
何況兩個精英級嘅人，講一句都get到人地咩意思啦

死返去衣索比亞啦 柒頭

但係如果冇輿論壓力嘅話 嗰班奶共奶上腦嘅政客又好難會喐手搞支那
支那好明顯就識得點樣搞鳩民主國家 知道搞得掂民主國家班人 就可以間接搞得掂成個民主國家
睇下美國班專扯後腿既左膠 支那每次都先佔領道德高地同正名 唔係冇作用架

躝返中國先真奶共狗

好撚垃圾
成班非洲國家投出黎既垃圾
仲要刷中共鞋
垃上加垃圾

其實唔應該叫條奶共塞落台
佢可以成日出黎9up都無事，證明個機構入面都腐爛左8 9成，應該係成個WHO廢撚左佢
再加上郁9成個機構，一定有啲無辜既職員睇唔過眼爆料
所以唔應該再淨係屌奶共塞，係要成個WHO收皮

的確係佢功勞
不過係佢做得衰令人唔信佢嘅功勞

力架班靚有做野就唔會全世界中招啦 唔好講廢話啦好冇
話撚咗佢而家同你捉字眼 你哋咪繼續打飛機
哎呀哎呀好確實呀好確實嘅證據呀
最後就會發現點解成個世界都仲係幫支那嘅
唔去幫手 掛住打飛機

我真係唔明佢想argue乜野， 光乜環
人地台灣封email
是但搵個epidemiologist一睇就知
唔係講人傳人就係講緊更嚴重既空氣傳播
句句劍指緊輕視呢單野既嚴重性
邊度理虧，佢係咪以為全世界人都好似芝麻仁咁單細胞

行內人連隔離係咩意思都唔知不如唔好做醫生啦 仲專家我屌你老母

台灣都唔係成員國，人地好心提下你，你估老馮

咁你覺得力架係咪一個傻仔？ 人哋而家就算唔係傻仔都專登扮係傻仔 話你冇講明我唔撚知㗎
咁你又諗下呢個世界有智商嘅人多啲定係白痴多啲 支那將佢嘅歪理講道到弱智都識聽
台灣嘅事實都要咁做

減少去台灣嘅旅客幫左手 其他冇幫過

到底連登仔係咪連捉字蝨係咩意思都唔知
傳統字眼係咪開始沒落

咩年代諗住出口術
以為冇人知
失職仲失德
談得菜

我同你講你條女每日都會同男人出街但你唔知
你係咪唔知自己要check緊啲呀
係既祝你仕途順利

推

人地唔睇email架 支那人用開we7工作

唉呀, 應該sd個時cc埋比美國

非洲應該好多人想佢死，本身都窮，比佢攪完經濟仲衰，好多人餓死

呢個真係死黑奴黎，俾習大大落order 咬住台灣唔放

譚狗萬能key：你係咪歧視黑人

但其實點解要由台灣證明？你世衛唔駛做齋食屎？

點解淨係聽中共講無人傳人？係你世衛失職定中共誤導？

冇人傳人既可能但我隔離左佢先

我屌你老味啦 WHO

香港好多支那打狗

我同你講，你條女同其他男人出街，有7次禁多。
禁撚樣重唔係戴綠帽咩係戴帽

時中講左有7個人被isolated for cure , 禁重唔係人傳人 咩係人傳人。

如果唔傳染 點解要隔離

有時候面係人地俾,架係俾習總鵰既

失職就係失職，捉字蝨可能呃到傻仔。
台灣指出患者要隔離時世衛應該即刻有「人傳人」嘅諗法，呢個係專家嘅直覺。比如消防員係火場入面見到化學品就會有爆炸嘅聯想，士兵見到友軍係前面槍口就要即刻指下。做唔到相處嘅聯想就係失職，黑驚都唔可以話報案人只係話聽到槍聲，無明確指明係兇案所以唔查啦。

唔使理呢d 傻人
可以解釋到香港點解重禁多人支持黑警

你哋係咪痴撚線㗎
而家講緊佢好明顯係知道但係唔撚做仲要扮公正
之後畀人指責然後佢甩緊鑊

台灣比嘅理由係內行人冇理由睇唔明 我講嘅已經強烈暗示 但係佢同一開始講 台灣通報（人傳人） 意思都唔撚同啦下話
而且支那對於呢種所謂專家習慣最撚擅長造假 本地專家跳出嚟話冇呢回事 收買幾個外國專家話冇呢回事 台灣就變咗講廢話 所以我一直都講 佢要包裝得好啲

你班友同我講返點解佢唔check緊啲 條力架咪一早講左我有一直check囉 我跟資料做人囉

我講緊佢要包裝得好啲唔好 咁易畀力架支那反cap
你班友同我講台灣冇責任通報點解佢唔自己check真啲
一直9唔搭8唔知做乜春

射個波去中國咪得囉，又唔敢得罪中國

又想逼死鹹濕菜

譚德塞同中國正式玩完

CIA快啲捉佢去審。

害美國人命、經濟損失，你估美國會放過佢?

全球死左10萬人 中共同who絕對夠上戰爭法庭

你呢個問題就問得有智慧 等睇力架點spin
不過我覺得佢多數都係三幅屁 話當時嘅數據嚟講真係冇人傳人嘅風險 呢啲5毛同左膠已經講到爛哂

台灣嗰度就講返 其實真係冇人要台灣證明 係力架話跟資料做人 台灣出黎挑機話我一早提咗你先

不過台灣就算真係有講明人傳人 力架大可以話 雖然我哋收到台灣通報但係喺當時嘅數據嚟講的確係冇人傳人嘅風險 但係起碼可以屌佢話明明有國家通報咗但係你冇提高警覺
然而 台灣的確係得強烈暗示 得句內行人睇得明 內行人做㗎支那人最拿手
屌 睇下世界上既傻仔信邊種

咁封信有冇用可能,懷疑呢啲字眼呀?

人哋直程同你講要隔離喎你同消防隊長講火場有易燃物但係佢轉個頭就叫隊人入去炸死咗你話係咪個隊長失職

The attack from TaiWan

遲咗幾個月升級佢失職就緊架啦
問題係講緊台灣既指控成唔成立者 台灣嘅指控成立嘅話佢分分鐘唔係失職而係故意隱瞞害死全世界咁多人
但係問題係台灣的確冇講明 而且力架一直話同支那情報互通
佢想spin一下就spin走 我掌握住最貼切嘅數據你求其一封信仲要暗示 就要我升級咁樣先係唔科學 唔負責任嘅做法
Btw力架一直都有講查 不過佢意思既查同我地意思應該就唔係一樣啦
都因為咁 你講嘅有槍聲響警察唔去查唔成立 同而家班狗一樣 我有查呀 查唔到咋嘛
美國佢哋有主權都只可以係話佢失職 咬唔實佢故意隱瞞害死人

一個唐鳳可能已經高高佢地幾個高層加埋

唔係中國嘅email可以無視啦

抗疫就係要避免情況進一步惡化 一定要事事行先一步 唔可以等到證據充分先做嘢
等到有證據指病毒能人傳人先搞保持社交距離
知道無病徵都可以播毒先叫市民戴口罩
發現輸入病例都叫人唔好封關
社區大爆發先嚟撲保護裝備
結果咪搞到而家咁囉

同埋失職都分好多種
到底只係因為每次都畀wars行動慢 而搞到全世界大爆發嘅失職
定係由12月31日已經知道但係一直唔聽勸搞到全世界大爆發嘅失職
呢兩種邊種後果嚴重啲 唔使我講啦

科學D 講
隻毒係武漢爆
人地係台灣點會係EMAIL 話肯定人傳人

而事實係WHO 冇去大陸FACT Check 就話唔會人傳人
之後爆到周圍都係

作為WHO 會唔會人傳人呢D 野人地講唔會你地要去武漢fact check 一下呀，呢個要求好過份？

就算台灣冇講過加冇暗示過又點
而家係武漢爆發疫情，調查嘅責任喺世慰同埋支那身上
台灣已經做多咗

認真其實全世界應該真係得你同埋班芝麻人覺得WHO甩緊鑊
人地通報左，寫撚埋比你睇atypical，姐係非典=類沙士=飛沫人傳人
宜家個格局明顯係focus緊係WHO冇認真處理，虛假陳述，係失職。
而你反而focus係台灣有冇講明，冇包裝乜乜柒柒
你要明白由國際機構班專家口中得到捉字蝨既回覆已經夠曬荒謬
而你竟然覺得WHO咁樣就可以過到骨，台灣更會因為咁而變下把位

建議你可以上twitter睇下究竟主流意見係咩
究竟係我地唔明你定係你自己對台灣過份要求

但力架而家要撚嗰班各國元首，各國醫護係唔係傻仔先
你撚班傻嘅就話扮傻姐
你想撚班有腦嘅仲扮傻係想同人講你無能定點？

借推

端午節~支持黃色經濟!!!!!

鞭，大力鞭，向死裡鞭

台灣撚狗

你呢種講法 睇番力架點spin 就知道佢點答
而家斟酌嘅係台灣呢一腳可唔可以將力架踢落街
但係睇嚟唔太夠力

email直連去支那
根係block咗台灣啦

台灣已經講左出黎，個意思係
"WHO 唔係專家咩，我講到好撚白架啦喎，咁都唔明?”

眼球中央電視台 < 巴打你都有睇

屌 淨係CAP 佢講過咩 都見到佢地奶共啦

佢甩緊鑊唔係世界共識嚟咩 佢甩唔甩到鑊先係有差異者

就係見到班垃圾5毛左膠講There is no warning in this email, just an inquiry. 講完一大輪廢話就會link番去They are not god. They are just scientists, and They need time to do their research.
見唔見到支那點包裝得成個邏輯

好老實 強烈暗示 到底成個世界認唔認可都係問題 以支那外宣威力黎講 幾日後你預開始見到有左膠唔接受
所以我一直指出台灣需要加強喺言語包裝方面 起碼我twitter YouTube上同人講都易啲

宜家個格局明顯係focus緊係WHO冇認真處理，虛假陳述，係失職。
呢啲係人都知啦 我講嘅係台灣話12月31日已經同佢講咗 呢一腳可唔可以一腳踢中隻力㗎咋嘛
而你班友focus係力架有冇失職，要查點解唔係佢查乜乜柒柒

呢三個月佢都已經夠曬荒謬 個重點係台灣呢一腳入唔入肉 而我幾時講過佢可以過到骨？ 係講緊台灣呢一次可唔可以煮重佢米
所謂內行人約定俗成 親支國家跳出黎講 醫學界冇呢樣約定俗成嘅嘢 咁台灣係咪下把位就你諗你 我諗就唔會嘅 不過呢輪攻擊就無功而返囉

要台灣學支那咁 包裝得嚴密啲 唔好畀返垃圾咁易反cap都叫過份要求 咁我可能真係過份要求囉 又好難怪支那70年之前贏到成個大陸嘅
人哋全身都係大話都咁努力扭曲事實
你拎住真理都唔努力講拎黎隨便扔

你冇睇佢平時點spin？我都答到你啦
正因為我係專家 我做野講求科學嘅方法 12月30號武漢通報咗之後我一直有同中國攞料 跟你一封喺社交媒體攞料嘅信就立即升級全球戒備 咁樣都叫科學咩？
一句事後諸葛亮隊埋嚟 你都已經冇得咬死佢啦
佢失職就一定㗎啦 但係失職到咩地步係斟酌嘅地方

個分別可以係佢辭職拎住幾十億美金返去自己國家嘆世界
或者係 要坐監坐到死為止 嗰幾十億美金要益佢啲情婦

遲啲會唔會有人叫佢鹹酸菜

唔知條友做乜鬼成個小學雞咁，試題無寫明就唔可以有果個暗示/含意

希望好似你講嘅咁但係除非個國家元首係愛民如子type 如果唔係一切都係利益 反正到目前為止 有影響力既國家 死嘅都唔係政客

講得好聽邏輯包裝得好 傻仔民眾嗰邊過到關 政客同國家又收到支那割出嚟嘅好處 支那力架過到關或者大幅減輕佢嘅罪名都有可能

所以說話包裝好重要 可以鼓動到民眾向民主國家施加輿論壓力 班友想收支那好處放過力架都冇得放
支那呢一樣訓練左70年就做得好好 明明1月仲用緊武漢肺炎 無啦啦講句racist 而家你睇下民主國家仲有冇人講？

終於有人總結發言 我自己懶得搵
Save低先

台灣好高wor
暗示叫你查，話明要隔離醫

如果我直接話人傳人就會誤導你
講明要隔離醫